有冇絲搭港鐵果陣坐隔離d阿伯好中意擘大對逼住哂

Dklm 提左佢一次叫佢合番埋隻腳少少
搞到我都就黎冇位坐
又唔可以鬧佢搏懵

唔好講啊伯 啊嬸咪又係咁

坐時兩腿張開，姿態懶散者，是屬於豪言壯語型，就是那類「說得多做得少」的人，他們想的和說的事情，經常是誇大的。

【男士留意】外國立例擘髀犯法 醫生：唔擘易生癬

12,153

適中字型
較大字型

[西班牙首都馬德里剛剛宣佈，禁止巴士及地鐵乘客擘脾，而紐約更於2014年立例，甚至有乘客因此被拘捕，最終罰款50美金。] 西班牙首都馬德里剛剛宣佈，禁止巴士及地鐵乘客擘脾，而紐約更於2014年立例，甚至有乘客因此被拘捕，最終罰款50美金。

無論是擘髀坐，還是鄰座擘髀令你感到很擠逼，相信很多人都有這些經歷。這類擘髀動作，在外國稱為"menspreading"，即主要針對男士乘客。西班牙首都馬德里剛剛宣佈，禁止巴士及地鐵乘客擘髀，侵佔鄰座乘客空間，不過就未有處罰。反觀紐約2014年已立例禁止乘客擘髀，甚至有乘客因此被拘捕，最終罰款50美金。那到底為甚麼擘髀坐的通常是男性？

註冊醫生鄭志文：「其中一個原因是男士下身的股溝間容易較熱，溫度較高，張開腿感覺會較舒服，特別是穿著緊窄的褲時。」若禁止男士張開腿，對男士健康會否造成影響？鄭醫生續說：「其實很小，勉強地說。若男士下體溫度過熱，可能會影響精子數量，長遠地影響生育能力，不過很少發生。反而有些人本身體溫偏高，或行走很久才乘車，若不能張開腿讓下體抖涼，積聚汗液則有機會患上股溝癬。」

既然如此，男土們麻煩你下次擘髀坐，都不要擘得太大吧。